 

Barbe interview / . Page three

Political assassination or action
_ Answer: oo No.
Question Gr ° Did Oswald say that he had been ‘in the Soviet

Union or,other countries while in the military?

 

Answer: No.
Question 7: — Did any major political events occur during

their association and did Oswald express any views. on those!

events?
Answer: No°
Question 8::_ Did Oswald say if his views were based on

reading, observation or his associates?

; Answer: No.
Question 9: . Did Oswald say if he had. participated in any
political activity. Did he discuss the politics of any New
orleans group? :

Answer: ; No.

Oswald's associates and activities:

Question 1: . When did Barbe's association with Oswald begin
and what was the last contact?

Answer: : His. association began approximately two weeks
before he left the employment of Reilly Coffee Company, and .
ended two weeks later when his employment was terminated.
Question 2: With whom did Oswald associate at the William .
Reilly Coffee Company?

Answer: a Unknown. If anyone.

 

] Sw 55823 Boold:32251401 Page 5
 

 

 

 

 

 

 

 

ERT ees
+ FoutWadey

| MW 559230

Barbe Interview

Question 32°.”

Page four.

Did Barbe know any of those associates to be

“involved. in any political activity?

, Answer:
Question 4:
Answer:

Question 5:

No.
What did Barbe ever observe Oswald reading? ~
. Nothing.

Did Barbe ever know Oswald to participate in

any political activity?..

Answer:
Question 6:
Answer:~

Question 7:

“No.

With whom did Oswald associate away from work?..

Unknown.

Did Oswald attend any meetings or meet with

“groups away from work?

DB. eke

 

Docld:32251401 Page 6

Unknown.

Was the Reilly Company engaged in any political

RKKKEKKKEKEKREEE
KENNEDY

i , INVESTIGATION INTERVIEW scHEDULE 008908
Identifying Information:

- Dates May Se 1978
Place

  

 

Telephone vanes 3715

_ Date of Birth_10 : Mors
‘Social Security : _ Spouse

 

 

 

a Children

2.: Physical Description: | .. Bo ee ts
Height 6! 4" ce, .. Color Eyes blue Hairbrown
Weight 225 lbs : -, Special Characteristics —

 

Ethnic Group Caucasian :

i3s Personal History:

a. Present Employment:
Address_
Telephone

 

b. Criminal Record
1. Arrests

‘a 2.° Convictions

4. Additional Personal Information:
a. *~Relative(s): Name

Address

b. Area frequented:

 

c. Remarks:

. Investigator

 

 

ra
R
a Form #$4-B

na--

 

 

» AW 55323 Docld: 32251401 ageate
v9.1

AGENCY :
RECORD NUMBER :

RECORD SERIES :

AGENCY FILE NUMBER :

ORIGINATOR :
FROM:

DOCUMENT TYPE :
CLASSIFICATION :
RESTRICTIONS :
CURRENT STATUS :
DATE OF LAST REVIEW :

OPENING CRITERIA :

COMMENTS :

JFK Assassination System Date:

Identification Form

Agency Information

HSCA
180-10085-10459

NUMBERED FILES
008903

Document Information

HSCA
BARBE, EMMETT JR.

05/05/1978
5

BARBE, EMMET JR.

REILLY COFFEE COMPANY

OSWALD, LEE, POST-RUSSIAN PERIOD, ASSOCIATES AND
RELATIVES

HANDWRITING, OSWALD, LEE

SUMMARY
Unclassified
Open in Full
Redact
08/02/1993

Box 162.

HW 55923 Dooid:32251401 Page i

9/21/201

 
SELECT ‘COMMITTEE ON ASSASSINATIONS

NAME Emmett: Barbe, Jr. Date 5/5/78 Time

 

Address 3417 Lyndel Drive Place Via telephone
Chalmette, La. - Yel: .-504 279 3715-

Interview:.» In accordance with the request of Team #1 and relative
to their "Motive Issue," specific questions were asked of Mr. Barbe.

(Subject was previously interviewed 2/14/78) -

 

Question 1: Have ‘Barbe describe in as much detail as possible the
context of his conversation with Oswald, and ‘Oswald’ s responses. ‘and

Statements.

 

. Answer: The conversations that Mr. Barbe can remember were very
brief and occurred over a two-week period. Oswald’ s “exact words are
hard to remember, but his personality and behavior seemed very immatur

and quiet.

Question 2: Who usually initiated the contacts of Oswald?
Answer: ; .Mr. Barbe in no idle conversation.
Question 3: Did most of their conversations center. on politics or

other topics?

Answer: . Other topics or non applicable for lack of conversation

 

Mr. Charles LeBlanc would probably be the man ‘that Lee Harvey Oswald
talked to the most often, if anyone, in Mr. Barbe’ s opinion.
Question 4: Did Oswald ever write anything during this period and

does Barbe know the contents of Oswald’ s writings?

tneervievor ff Ley ouner

(Signature)

Robert Buras
(Typed)

 

Date Transcribed May 9, 1978

uw sso23 {BOSS}. 59951401 Page 3
Barbe interview Page two

- Answer:, | . Lee Harvey Oswald had to enter his work —
schedule into a spiral notebook called "An Oiler's Log."

Mr. Barbe stated that this log was written different from

 

the other oilers. Oswald, in Barbe's opinion, ‘was either
trying to determine if anyone read the log or was: trying -
to glorify his job. The notebook contained entries such as.

"changed master tapes,” "checked millimeters of machine,”

 

or words to that effect... These books were. given to the FBI
and they had Mr. Barbe initial the pages with Lee Harvey
Oswald's writing. Mr. Barbe believes that only the pages
with Lee Harvey Oswald's writing were taken by the FBI.
“Question 5: ~ ‘Did Oswald ever express any views on the
following:

American leaders
Answer: No

Foreign leaders

Answer: No
Capitalism
Answer: No.
Communism —
Answer: ; No.
Cuba
Answer: No.

Soviet Union

Answer: No.

 

4
i
{
i

4

HW 55923 |‘ poold: 32251401 Page 4
